Kkbox 年 度 歌 曲 及 專 輯 榜 單 總 結

踏入新年，展望之餘也不忘總結過去，整理經驗，為新一年打好基礎再出發，KKBOX的2016年本地年度專輯及單曲二十大排行榜也出爐了。

綜觀兩榜二十強，這不但是過去一年陪伴樂迷的生活見證，而且也見證了香港樂壇的改朝換代。榜中除了容祖兒、謝安琪、周柏豪幾位常客共佔四位之外，其他位置已換上最新生代的名字，如鄭欣宜、AGA、Gin Lee（李幸倪）等等。

2016年本地專輯排行榜

在實體專輯息微的年代，2016年的香港樂壇，即使單曲眾多，但音樂專輯數量還是大幅下滑，促成了集合樂壇老中青的二十大專輯，而首位就是在單曲榜佔2.5首歌的新生代AGA，以【Ginadoll】成為2016專輯之首；Gin Lee的【beGin】則為第四位，兩者實力不容忽視，值得樂迷給力支持。而天后級的鄭秀文與陳慧琳，隨著2016演唱會推出的新專輯【Fabulous】及【And Then】分別位列十二及十五位，而容祖兒的雙年作品【J-POP】也順利登上第七位。

男歌手方面，在2015一枝獨秀的麥浚龍，去年回歸本色音樂，製作了略走偏鋒但精彩之極的【問世evil is a point of view】，在沒有K歌帶動的情況下也穩佔二十大。而張敬軒自監自唱的【Vibes】則於第十一位，緊隨2016位音樂熱話之一的陳柏宇之後。陳柏宇則憑十周年紀念音樂劇的原聲大碟【告別之後】與新曲加精選【he Players】分別坐穩第八及十位，成為去年唯一佔兩席的歌手。

值得注意的還有榜末位置的【小事化大】，由新青年理髮廳主理，成為Supper Moment與Dear Jane以外的上榜樂隊，也是眾上榜音樂單位中資歷最淺的一組，希望今年再加把勁，為香港樂隊注入更多元化的動力。

2016年本地單曲排行榜

2016年是香港樂隊重振聲威的一年，除了成軍十年的Supper Moment憑單曲《風箏》佔單曲榜第三位；憑藉《哪裡只得我共你》、《只知感覺失了蹤》與《經過一些秋與冬》而大獲樂迷歡心的Dear Jane，三部曲全部進駐單曲十大，《哪裡只得我共你》更是全年首名，成績無容置疑。

另一方面，樂迷對婉若輕柔的女聲也是毫無抵抗力，讓AGA、Gin Lee（李幸倪）、JW（王灝兒）分別憑《圓》、《孤雛》、《獨一無二》、《雙雙》、《月球下的人》、《多少年》、《自由飛翔》佔二十大的七個席位，期望這幾把柔中帶剛的完美女聲在2017繼續發功，延續靚聲的威勢。

2016年的香港樂壇不如2015年般一枝獨秀， 換上是百花齊放、平分春色的局面，這充份反映了樂迷的聽域多元化，希望音樂人們在新的一年不妨大膽嘗試，多多衝擊樂迷耳朵。

AGA
所以話點會輸俾個肥婆

四季呢⋯⋯

AGA隻碟仲要係大賣

山林道第四

四台頒獎典禮第2036位 傳媒嚴重與實況脱節

廣偉 歌呢

小明、廣偉 被消失
公信力

我覺得佢兩個係年底先hit

Gin Lee

KKbox淨係比MK聽,唔意外

腎仔呢

MOOV 個榜結果都差不多 男女歌手top 5都冇

香港人聽歌係咁上下
入圍無隻係快歌

Kkbox 個榜正常過moov 好多倍

如果廣偉 小明 有歌上榜仲更加好

腎仔一隻都冇

成隻碟真係高質 佢咁小奬攞仲以為我係小眾

AGA